# CPU / Memory / Disk / IP

- CPU작업서버는 CPU(중앙처리장치)가 두개로, 주로 정밀한 작업을 요할 때 사용.
- GPU작업서버는 GPU가 여러 개 있어, 반복적이고, 많은 양의 데이터를 처리할 때 사용.

***
## CPU (중앙처리장치)
- 기억, 해석, 연산, 제어
- IPC, 코어 등에 따라 CPU의 성능이 결정.
```
IPC(Instruction Per Clock)란?
ex) 클럭 2.0GHz : 명령어 처리 속도가 2GHz이다. 연산속도.
한 클럭(싸이클)당 처리할 수 있는 명령어 갯수(이것도 연산속도.)
과거에는 중요했으나 현재는 IPC가 높다고해서 무조건 좋은 것은 아니다.
실질적으로 코어의 수도 중요.
```
```
CORE 란?
CPU의 중심. 컴퓨터의 연산을 담당.
코어가 많을 수록 일반적으로 컴퓨터의 성능이 좋다.
소비전력이 크고 열이 많이 나온다. > 쿨링팬 > 파워서플라이의 냉각팬 까지 사용하여 열을 낮춘다.
```
```
Thread 란?
코어, 쓰레드 모두 프로세스 실행의 단위이다.
코어 : CPU를 물리적으로 구분
쓰레드 : CPU를 논리적으로 구분. (운영체제에서 인식하는 논리적 CORE의 수)
쓰레드는 하나의 프로세스 내에서 여러 개의 실행을 통해 처리할 수 있도록.
하이퍼쓰레딩 기술을 이용해 코어를 나눈다.
ex) CPU > CORE(2) > Hyper Threading > Thread(4) : 4쓰레드!

Core의 Tread와는 다르게 Software 측면에서 보았을 때 Thread는 프로세스의 하위개념, 즉, Thread(하나 하나의 작업 수행,관리)가 모여 하나의 프로그램(프로세스)을 이룬다고 할 수 있다.
```
```
Processor 란?
프로그램을 수행하는 하드웨어 유닛. 레지스터가 들어있다. CPU라고 의미가 축소되기도 하며, 연산, 작업을 처리하는 논리단위.
레지스터 : CPU안의 저장 장소. 연산에 필요한 데이터를 저장.
```

> 여기서 코어(혹은 쓰레드)의 수로 작업수행 양을 결정한다.

***
## Memory
- 정보들을 저장해두는 공간.
```
CPU > Processor > Registers : 연산에 필요한 데이터 저장
CPU > Processor <> Cache <> RAM
    Cache? CPU가 필요한 데이터를 RAM에서 찾기 전에 캐시에서 우선적으로 찾는다.
    RAM, 하드디스크의 데이터를 캐싱하여 가져와 빠르고 효율적으로 처리
RAM(메모리카드) : 메인메모리, 당장 실핼해야 할 데이터 저장. 전원이 꺼지면 데이터가 지워진다.
    로딩 : 하드디스크 > RAM 데이터 전송
    RAM > CPU 전달 및 작업 수행
HardDisk : 보조기억장치, 전원이 꺼져도 데이터가 남아있다.
```
![jpg](https://img1.daumcdn.net/thumb/R1280x0/?scode=mtistory2&fname=http%3A%2F%2Fcfile30.uf.tistory.com%2Fimage%2F997B6A445BB2F6342730B5)
- referance - https://www.crocus.co.kr/1366

## Disk
- 보조기억장치
- 속도가 느리지만 저장공간이 많다. 영구적으로 데이터 저장.
```
SSD(Solid State Drive) vs HDD(Hard Disk)
- SSD는 가볍고, 데이터 입/출력 속도가 HDD에 비해 빠르다.
- SSD는 전자적으로 데이터를 저장해 속도가 빠르다.
- HDD는 처리 속도가 느리지만 많은 양의 데이터를 저장할 수 있다.
- HDD는 회전하는 물리적인 부품을 사용해 속도, 내구성이 약하고, 열이 많이 발생한다.
- 그럼에도 불구하고 데이터 저장 용량, 비용 때문에 상황에 따라 사용.
```
- 데이터를 읽을 때(IO) 시퀀스IO(순차적으로 조회)에서는 HDD가, 랜덤IO에서는 SDD가 더 유리하다.
- 하드웨어적인 방법을 통해 IO 성능을 높일 수도 있지만, DB를 사용할 때 SQL튜닝을 통해 IO발생 횟수를 줄이는 근본적인 방법도 있다.
## IP (Internet Protocol)
1. IP : 172.30.1.61
2. 서브넷 마스크 : 255.255.255.0 (24bit) 255개의 서버 운영 가능. 구로, AI센터는 16bit 사용
3. 기본 게이트웨이 : 172.30.1.254
- IP는 고유(Unique)해야한다! (xxx.xxx.xxx.xxx의 32bit 구조)
- 공인 IP는 한정되어있기 때문에 서브넷, 라우터(IP변환)를 사용.
- IP는 PC, 서버에만 사용하는 것이 아닌 PC,프린터,전화,NAS 등에서 사용한다.
```
NAS(Network Attached Storage)?
작은 클라우드의 개념
서버를 단순화, 데이터 저장, 백업, LAN으로 동기화 및 공유 기능
사용이 간편하고, 비용이 저렴한 장점.
```
```
공인 IP : 서비스(홈페이지, 대외용) 외부에서 직접 접근
admin IP : 명령 전달(ssh)
storage IP : 데이터 이동
```
- 과정
```
사설 IP > 공인 IP > 인터넷 > 공인 IP > 서버 와 같은 구조로 각 서버에 접근.
1. AI센터(10.10.x.x)에서 CPU서버(10.0.x.x)로 접속
2. CPU서버에서 Storage서버(10.1.x.x)로 접속
```
- Routing Table : 로컬 게이트웨이와 인터넷, 서버가 연결되어있어 자동으로 연결.
- ex) ssh user1@10.0.137.13으로 CPU서버에 쉽게 접근이 가능하다.

- DHCP(동적IP) vs Static IP(정적IP)
```
DHCP? 
DHCP서버에서 IP를 할당(리스.기간이 존재)
기간이 지나면 새로운 IP를 할당(IP가 변한다.)
자동으로 IP가 할당되어 편리, IP가 바뀔 경우 다시 확인해야 한다.
주로 사설 네트워크(가정망)에서 사용.
Static IP?
IP가 고정되어 하나하나 설정해주어야한다.
서버관리, 고정IP라 초기 설정만 하면 알아두고 쓸 수 있다.
```
